\begin{einstiegl}
	\section{Schwerpunktberechnung}
	\lrec
	\subsection{Zufaelliges Dreieck zeichnen}
	\subsubsection{Die Variablen}
	Fuer das Zeichen brauchen wir nur 3 Variablen.
	\begin{lstlisting}
		PShape triangle; //Object for the random figure
		PVector v; // Vector Object to generate random points
		int scale = 200;
	\end{lstlisting}
	
	\subsubsection{setup()}
	Im setup() passiert dann im ersten Aufgabenteil das meiste.
	Mit \code{createShape()} beginnt das Erstellen der Figur. Die for-Schleife läuft 3 mal, um eben die drei Ecken des Dreiecks zu erstellen. Die Vektoren, die mit \code{PVector.random2D()} erstellt werden, haben X- und Y-Werte im Bereich von -1 bis 1. Deshalb skalieren wir die Werte mit dem zuvor festgelegten Wert und verschieben nachher in der \code{draw()} Methode den Nullpunkt in die Mitte des Fensters.
	\begin{lstlisting}[firstnumber = 4]
		void setup() {
			size(800, 800);
			
			// create a random figure with 4 points
			triangle = createShape();
			triangle.beginShape();
			for (int i = 0; i < 4; ++i) {
				//generate random values for the vector and store it in the array to access it
				v = PVector.random2D();
				//vector has values between -1 and 1 so to make it bigger its scaled
				triangle.vertex(v.x * scale, v.y * scale);
			}
			triangle.endShape(CLOSE);
		}
	\end{lstlisting}
	
	\subsubsection{draw()}
	In der \code{draw()} muss wie oben werwähnt die verschoben. Sonst nurnoch das Dreieck zum Zeichnen aufgerufen mit \code{shape(*shapeName*)}
	
	\begin{lstlisting}[firstnumber = 17]
		void draw() {
			//translate the figure into the middle of the plane, random vectors can be negative and could be out of the window if we don't
			translate(400, 400);
			triangle.setFill(color(230, 130, 30));
			shape(triangle);
		}
	\end{lstlisting}
	
\end{einstiegl}

\pagebreak

\begin{einstiegl}
	\lrec
	\subsection{Den Schwerpunkt berechnen}
	\subsubsection{Die Variablen}
	Es werden nur zwei weitere Variablen benötigt.
	Eine um die Seitenhalbierenden (da es mehrere sind als Array) und eine um den Schwerpunkt zu speichern.
	\begin{lstlisting}
		PShape triangle; //Object for the random figure
		PVector v; // Vector Object to generate random points
		int scale = 200;
		
		PVector[] medians = new PVector[3];
		PVector centerOfMass;
	\end{lstlisting}
	
	\subsubsection{setup()}
	Im setup() werden nur zwei Methodenaufrufe um die gesuchten Punkte (Seitenhalbierenden und Schwerpunkt) berechnen.
	\begin{lstlisting}[firstnumber = 6]
		void setup() {
			...
			calculateMedian(triangle);
			calculateCenterOfMass(medians);
		}
	\end{lstlisting}
	
	\subsubsection{draw()}
	In der \code{draw()} lassen wir die berechneten Punkte zeichnen um zu sehen ob das richtige berechnet wurde. (Das funktioniert natürlich erst wenn die Methoden implementiert wurden).
	
	\begin{lstlisting}[firstnumber = 11]
		void draw() {
			...
			// draw the medians of the sides as red dots
			for (int i = 0; i < medians.length; ++i) {
				fill(255, 0, 0);
				ellipse(medians[i].x, medians[i].y, 10, 10);
			}
			
			// draw the center of Mass as blue dot
			fill(50, 50, 150);
			ellipse(centerOfMass.x, centerOfMass.y, 10, 10);
		}
	\end{lstlisting}


\end{einstiegl}

\pagebreak

\begin{einstiegl}

	
	\subsubsection{calculateMedian(PShape triangle)}
	Erinnerung aus der Aufgabenstellung: 
	Da die Ecken des Dreiecks mit \code{getVertex} als Vektoren zurückgegeben werden, ist die berechnung des Schwerpunktes schnell getan: \href{https://www.lernhelfer.de/schuelerlexikon/mathematik-abitur/artikel/schwerpunkt-eines-dreiecks#}{lernhelfer.de/schuelerlexikon/mathematik-abitur/artikel/schwerpunkt-eines-dreiecks}

	Um den Schwerpunkt zu berechnen benötigen zuerst die Seitenhalbierenden.
	Diese habe ich als Globale Variable angelegt und schreibe in der Methode die entsprechenden Werte rein. Die Methoden zur Vektorrechnung von Processing machen die Berechnungen einfacher.
	
	\begin{lstlisting}[firstnumber = 22]
		void calculateMedian(PShape triangle) {
			for (int i = 0; i < triangle.getVertexCount(); ++i) {
				int j = i + 1;
				// after the last point, we have to go back to the first
				if ( j == 3 ) {
					j = 0;
				}
				PVector v1 = triangle.getVertex(i);
				PVector v2 = triangle.getVertex(j);
				PVector median = PVector.add(v1, v2);
				medians[i] = median.div(2);
			}
		}
	\end{lstlisting}

	\subsubsection{calculateCenterOfMass(PVector[] med)}
	Mit den zuvor berechneten Seitenhalbierenden werden mithilfe der Formel aus dem link unter 1.2.4 der Schwerpunkt berechnet.
	
	\begin{lstlisting}[firstnumber = 35]
	void calculateCenterOfMass(PVector[] med) {
		centerOfMass = PVector.add(med[0], med[1]);
		centerOfMass.add(med[2]);
		centerOfMass.div(3);
	}
	\end{lstlisting}

\end{einstiegl}